# Chinese (Simplified, China) translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2025 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-18 20:48-0700\n"
"PO-Revision-Date: 2025-09-03 12:16-0700\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: app/api/accounts.py:46 app/api/accounts.py:77
msgid "Account name is required"
msgstr "账户名称是必需的"

#: app/api/accounts.py:53 app/api/accounts.py:84 app/api/accounts.py:170
#: app/main/routes.py:1177
msgid "Invalid account type"
msgstr "无效的账户类型"

#: app/api/accounts.py:102
msgid "At least one member is required"
msgstr "至少需要一个成员"

#: app/api/accounts.py:127 app/api/accounts.py:207
msgid "Ownership percentages must sum to 100%"
msgstr "所有权百分比总和必须为100%"

#: app/api/accounts.py:132 app/main/routes.py:640
msgid "Account created successfully"
msgstr "账户创建成功"

#: app/api/accounts.py:161 app/api/families.py:59 app/api/imports.py:257
#: app/api/members.py:79 app/api/stocks.py:57 app/api/stocks.py:233
msgid "No data provided"
msgstr "未提供数据"

#: app/api/accounts.py:212 app/main/routes.py:1251
msgid "Account updated successfully"
msgstr "账户更新成功"

#: app/api/accounts.py:224
msgid "Cannot delete account with existing transactions"
msgstr "无法删除有现有交易的账户"

#: app/api/accounts.py:231
msgid "Account deleted successfully"
msgstr "账户删除成功"

#: app/api/categories.py:26
msgid "Category creation temporarily disabled during system redesign"
msgstr "系统重新设计期间暂时禁用分类创建"

#: app/api/categories.py:32
msgid "Category lookup temporarily disabled during system redesign"
msgstr "系统重新设计期间暂时禁用分类查找"

#: app/api/categories.py:38
msgid "Category updates temporarily disabled during system redesign"
msgstr "系统重新设计期间暂时禁用分类更新"

#: app/api/categories.py:44
msgid "Category deletion temporarily disabled during system redesign"
msgstr "系统重新设计期间暂时禁用分类删除"

#: app/api/categories.py:50
msgid "Batch category operations temporarily disabled during system redesign"
msgstr "系统重新设计期间暂时禁用批量分类操作"

#: app/api/categories.py:56
msgid "Category templates temporarily disabled during system redesign"
msgstr "系统重新设计期间暂时禁用分类模板"

#: app/api/categories.py:62
msgid "Template application temporarily disabled during system redesign"
msgstr "系统重新设计期间暂时禁用模板应用"

#: app/api/families.py:26
msgid "Family name is required"
msgstr "家庭名称是必需的"

#: app/api/families.py:33
msgid "Family created successfully"
msgstr "家庭创建成功"

#: app/api/families.py:67
msgid "Family updated successfully"
msgstr "家庭更新成功"

#: app/api/families.py:79
msgid "Cannot delete family with existing members or accounts"
msgstr "无法删除有现有成员或账户的家庭"

#: app/api/families.py:86
msgid "Family deleted successfully"
msgstr "家庭删除成功"

#: app/api/imports.py:30 app/api/imports.py:783 app/api/imports.py:1256
msgid "No file uploaded"
msgstr "未上传文件"

#: app/api/imports.py:34 app/api/imports.py:787 app/api/imports.py:1260
msgid "No file selected"
msgstr "未选择文件"

#: app/api/imports.py:37 app/api/imports.py:790 app/api/imports.py:1263
msgid "Invalid file format. Only CSV files are allowed."
msgstr "文件格式无效。仅允许CSV文件。"

#: app/api/imports.py:49 app/api/imports.py:173 app/api/imports.py:825
msgid "CSV file is empty"
msgstr "CSV文件为空"

#: app/api/imports.py:144
msgid "CSV file is empty or contains only whitespace"
msgstr "CSV文件为空或仅包含空白字符"

#: app/api/imports.py:157
msgid "CSV file contains no data"
msgstr "CSV文件不包含数据"

#: app/api/imports.py:176
msgid "No columns found in CSV file"
msgstr "CSV文件中未找到列"

#: app/api/imports.py:265
msgid "Missing required data"
msgstr "缺少必需数据"

#: app/api/imports.py:276
msgid "Session expired, please upload the file again"
msgstr "会话已过期，请重新上传文件"

#: app/api/imports.py:315 app/api/imports.py:834
msgid "No valid transactions found in CSV file"
msgstr "CSV文件中未找到有效交易"

#: app/api/imports.py:317 app/api/imports.py:836
msgid "Sample errors"
msgstr "示例错误"

#: app/api/imports.py:439 app/api/imports.py:894
#, fuzzy
msgid "CSV import completed"
msgstr "CSV 导入/导出"

#: app/api/imports.py:795
#, fuzzy
msgid "Account ID required"
msgstr "账户名称是必需的"

#: app/api/imports.py:1301
msgid "CSV import task created successfully"
msgstr "CSV导入任务创建成功"

#: app/api/imports.py:1312
msgid "No image uploaded"
msgstr "未上传图片"

#: app/api/imports.py:1316
msgid "No image selected"
msgstr "未选择图片"

#: app/api/imports.py:1321
msgid "Invalid image format"
msgstr "图片格式无效"

#: app/api/imports.py:1355
msgid "OCR processing task created successfully"
msgstr "OCR处理任务创建成功"

#: app/api/imports.py:1378
msgid "Task is not ready for review"
msgstr "任务尚未准备好审核"

#: app/api/imports.py:1382
msgid "Transaction data required"
msgstr "需要交易数据"

#: app/api/imports.py:1386
msgid "Reviewer ID required"
msgstr "需要审核员ID"

#: app/api/imports.py:1442
msgid "OCR review completed successfully"
msgstr "OCR审核完成成功"

#: app/api/imports.py:1535
msgid "CSV export completed successfully"
msgstr "CSV导出完成成功"

#: app/api/imports.py:1552
msgid "Only failed tasks can be retried"
msgstr "只能重试失败的任务"

#: app/api/imports.py:1571
msgid "Import task restarted successfully"
msgstr "导入任务重启成功"

#: app/api/imports.py:1591
msgid "Import task deleted successfully"
msgstr "导入任务删除成功"

#: app/api/imports.py:1610
msgid "OCR task deleted successfully"
msgstr "OCR任务删除成功"

#: app/api/members.py:30
msgid "Member name is required"
msgstr "成员姓名是必需的"

#: app/api/members.py:48 app/api/members.py:101
msgid "Invalid date format"
msgstr "日期格式无效"

#: app/api/members.py:54
msgid "Member created successfully"
msgstr "成员创建成功"

#: app/api/members.py:108 app/main/routes.py:1547
msgid "Member updated successfully"
msgstr ""

#: app/api/members.py:120
msgid "Cannot delete member with existing accounts"
msgstr "无法删除有现有账户的成员"

#: app/api/members.py:125
msgid "Cannot delete member with existing transactions"
msgstr "无法删除有现有交易的成员"

#: app/api/members.py:132
msgid "Member deleted successfully"
msgstr "成员删除成功"

#: app/api/members.py:192
msgid "Invalid language"
msgstr "语言无效"

#: app/api/members.py:198
msgid "Language preference updated"
msgstr "语言偏好已更新"

#: app/api/reports.py:507
msgid "Report generated successfully"
msgstr "报告生成成功"

#: app/api/stocks.py:30
msgid "Stock details temporarily disabled during system redesign"
msgstr ""

#: app/api/stocks.py:36
msgid "Stock price lookup temporarily disabled during system redesign"
msgstr ""

#: app/api/stocks.py:42
msgid "Stock history temporarily disabled during system redesign"
msgstr ""

#: app/api/stocks.py:48
msgid "Stock creation temporarily disabled during system redesign"
msgstr ""

#: app/api/stocks.py:62 app/api/stocks.py:187
msgid "Stock not found"
msgstr ""

#: app/api/stocks.py:69 app/api/stocks.py:239
msgid "Stock symbol is required"
msgstr ""

#: app/api/stocks.py:155
msgid "Stock updated successfully"
msgstr ""

#: app/api/stocks.py:178
msgid "Failed to update stock"
msgstr ""

#: app/api/stocks.py:195
#, fuzzy
msgid "Stock cache record deleted successfully"
msgstr "账户删除成功"

#: app/api/stocks.py:201
msgid "Failed to delete stock"
msgstr ""

#: app/api/stocks.py:207 app/api/stocks.py:213
msgid "Stock categorization temporarily disabled during system redesign"
msgstr ""

#: app/api/stocks.py:219
msgid "Batch stock operations temporarily disabled during system redesign"
msgstr ""

#: app/api/stocks.py:225
msgid "Category suggestions temporarily disabled during system redesign"
msgstr ""

#: app/api/stocks.py:262
msgid "Unable to get stock information from Yahoo Finance"
msgstr ""

#: app/api/stocks.py:267
msgid "Failed to get stock information"
msgstr ""

#: app/main/routes.py:354 app/main/routes.py:385
#: app/templates/base/investment_base.html:398
#: app/templates/investment/stock_detail.html:46
msgid "Overview"
msgstr "概览"

#: app/main/routes.py:408 app/main/routes.py:588 app/main/routes.py:1524
#: app/main/routes.py:2136
msgid "No family found"
msgstr "未找到家庭"

#: app/main/routes.py:443
msgid "Failed to load accounts cash data"
msgstr "加载账户现金数据失败"

#: app/main/routes.py:451
#, fuzzy
msgid "No update data provided"
msgstr "未提供数据"

#: app/main/routes.py:472
#, fuzzy
msgid "Cash balances updated successfully"
msgstr "账户更新成功"

#: app/main/routes.py:478
msgid "Failed to update cash balances"
msgstr "更新现金余额失败"

#: app/main/routes.py:494 app/templates/base/base.html:39
#: app/templates/families/detail.html:36 app/templates/main/dashboard.html:279
#: app/templates/members/list.html:7
msgid "Family Members"
msgstr "家庭成员"

#: app/main/routes.py:503
msgid "Create Family"
msgstr "创建家庭"

#: app/main/routes.py:520 app/templates/base/base.html:34
#: app/templates/families/detail.html:13
msgid "Dashboard"
msgstr "仪表盘"

#: app/main/routes.py:534
#, fuzzy
msgid "Family name updated successfully"
msgstr "账户更新成功"

#: app/main/routes.py:536
#, fuzzy
msgid "Family name cannot be empty"
msgstr "家庭名称是必需的"

#: app/main/routes.py:561 app/templates/accounts/list.html:5
msgid "Account Management"
msgstr "账户管理"

#: app/main/routes.py:582
msgid ""
"Only Regular and Margin accounts can be joint accounts. Tax-advantaged "
"accounts (TFSA, RRSP, RESP, FHSA) must have a single owner."
msgstr "只有普通账户和保证金账户可以是共同账户。税收优惠账户（TFSA、RRSP、RESP、FHSA）必须有单一所有者。"

#: app/main/routes.py:620 app/main/routes.py:1246
#: app/templates/accounts/list.html:152
#, fuzzy, python-format
msgid "Total percentage must equal 100%%"
msgstr "所有权百分比总和必须为100%"

#: app/main/routes.py:627
msgid "Please select an account owner"
msgstr "请选择账户所有者"

#: app/main/routes.py:644
#, python-brace-format
msgid "Error creating account: {}"
msgstr "创建账户错误：{}"

#: app/main/routes.py:654 app/templates/base/base.html:48
msgid "Account Types"
msgstr "账户类型"

#: app/main/routes.py:699 app/templates/base/base.html:53
#: app/templates/base/investment_base.html:402
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:50
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:50
#: app/templates/main/dashboard.html:146 app/templates/main/dashboard.html:272
#: app/templates/transactions/list.html:10
msgid "Transactions"
msgstr "交易"

#: app/main/routes.py:705
#, fuzzy
msgid "Error loading transactions: "
msgstr "交易"

#: app/main/routes.py:870
msgid "Please fill in all required fields"
msgstr "请填写所有必填字段"

#: app/main/routes.py:876
msgid "Amount is required for this transaction type"
msgstr "此交易类型需要金额"

#: app/main/routes.py:882
msgid "Quantity and price are required for stock transactions"
msgstr "股票交易需要数量和价格"

#: app/main/routes.py:935
msgid "Transaction created successfully"
msgstr "交易创建成功"

#: app/main/routes.py:960 app/templates/transactions/create.html:120
msgid "Create Transaction"
msgstr "创建交易"

#: app/main/routes.py:987
msgid "Stocks Cache"
msgstr "股票缓存"

#: app/main/routes.py:1007
msgid "Stock Categories - Disabled"
msgstr "股票分类 - 已禁用"

#: app/main/routes.py:1025 app/templates/base/base.html:57
#: app/templates/imports/index.html:5 app/templates/imports/index.html:418
#: app/templates/main/dashboard.html:413
msgid "Import Data"
msgstr "导入数据"

#: app/main/routes.py:1037
msgid "Review OCR Task"
msgstr "审核OCR任务"

#: app/main/routes.py:1046 app/templates/base/base.html:65
#: app/templates/main/dashboard.html:420
msgid "Portfolio Reports"
msgstr "投资组合报告"

#: app/main/routes.py:1055 app/templates/base/base.html:66
msgid "Performance Reports"
msgstr "绩效报告"

#: app/main/routes.py:1064 app/templates/base/base.html:67
msgid "Tax Reports"
msgstr "税务报告"

#: app/main/routes.py:1072 app/templates/base/base.html:111
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: app/main/routes.py:1079 app/templates/base/base.html:116
msgid "About"
msgstr "关于"

#: app/main/routes.py:1086 app/templates/base/base.html:155
msgid "Privacy Policy"
msgstr "隐私政策"

#: app/main/routes.py:1104
msgid "Language switched successfully"
msgstr "语言切换成功"

#: app/main/routes.py:1105
msgid "Failed to switch language"
msgstr "语言切换失败"

#: app/main/routes.py:1106
msgid "Select Language"
msgstr "选择语言"

#: app/main/routes.py:1107 app/templates/investment/annual_stats.html:92
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:79
#: app/templates/investment/performance_comparison.html:72
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:79
msgid "Loading..."
msgstr "加载中..."

#: app/main/routes.py:1108 app/templates/members/list.html:102
#: app/templates/stocks/categories.html:194
#: app/templates/stocks/categories.html:208
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: app/main/routes.py:1109 app/templates/accounts/list.html:157
#: app/templates/accounts/list.html:201 app/templates/imports/index.html:336
#: app/templates/investment/overview.html:730
#: app/templates/investment/stock_detail.html:836
#: app/templates/investment/stock_detail.html:942
#: app/templates/members/list.html:101 app/templates/members/list.html:125
#: app/templates/members/list.html:149 app/templates/stocks/categories.html:193
#: app/templates/transactions/create.html:117
#: app/templates/transactions/list.html:476
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: app/main/routes.py:1110 app/templates/accounts/list.html:59
#: app/templates/members/list.html:48 app/templates/transactions/list.html:132
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: app/main/routes.py:1111 app/templates/accounts/list.html:55
#: app/templates/families/detail.html:10 app/templates/families/list.html:25
#: app/templates/members/list.html:44 app/templates/stocks/list.html:48
#: app/templates/transactions/list.html:128
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: app/main/routes.py:1112
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: app/main/routes.py:1113
msgid "Success"
msgstr "成功"

#: app/main/routes.py:1114
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: app/main/routes.py:1115
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: app/main/routes.py:1116
msgid "Confirmation"
msgstr "确认"

#: app/main/routes.py:1117
msgid "Are you sure?"
msgstr "您确定吗？"

#: app/main/routes.py:1118 app/templates/investment/holdings_analysis.html:21
msgid "Total Value"
msgstr "总价值"

#: app/main/routes.py:1119 app/templates/investment/overview.html:247
#: app/templates/main/dashboard.html:77
msgid "Unrealized Gain"
msgstr "未实现盈利"

#: app/main/routes.py:1120 app/templates/investment/overview.html:229
#: app/templates/investment/overview.html:473
#: app/templates/main/dashboard.html:57
msgid "Realized Gain"
msgstr "已实现盈利"

#: app/main/routes.py:1121 app/templates/investment/stock_detail.html:153
#: app/templates/investment/stock_detail.html:872
#: app/templates/transactions/create.html:58
#: app/templates/transactions/list.html:97
#: app/templates/transactions/list.html:408
msgid "Buy"
msgstr "买入"

#: app/main/routes.py:1122 app/templates/investment/stock_detail.html:155
#: app/templates/investment/stock_detail.html:873
#: app/templates/transactions/create.html:59
#: app/templates/transactions/list.html:99
#: app/templates/transactions/list.html:409
msgid "Sell"
msgstr "卖出"

#: app/main/routes.py:1123 app/templates/imports/index.html:160
#: app/templates/imports/index.html:637
#: app/templates/investment/dashboard.html:290
#: app/templates/investment/stock_detail.html:133
#: app/templates/investment/stock_detail.html:904
#: app/templates/transactions/create.html:77
#: app/templates/transactions/create.html:331
#: app/templates/transactions/create.html:419
#: app/templates/transactions/create.html:508
#: app/templates/transactions/list.html:81
#: app/templates/transactions/list.html:438
msgid "Quantity"
msgstr "数量"

#: app/main/routes.py:1124 app/templates/imports/index.html:161
#: app/templates/imports/index.html:638
#: app/templates/investment/dashboard.html:291
#: app/templates/investment/stock_detail.html:134
#: app/templates/transactions/list.html:82
msgid "Price"
msgstr "价格"

#: app/main/routes.py:1125 app/templates/imports/index.html:63
#: app/templates/imports/index.html:103 app/templates/imports/index.html:157
#: app/templates/imports/index.html:634
#: app/templates/investment/dashboard.html:286
#: app/templates/investment/stock_detail.html:130
#: app/templates/transactions/list.html:78
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: app/main/routes.py:1126 app/templates/imports/index.html:168
#: app/templates/imports/index.html:642
#: app/templates/investment/stock_detail.html:138
#: app/templates/investment/stock_detail.html:831
#: app/templates/investment/stock_detail.html:936
#: app/templates/transactions/create.html:101
#: app/templates/transactions/list.html:87
#: app/templates/transactions/list.html:470
msgid "Notes"
msgstr "备注"

#: app/main/routes.py:1127 app/templates/investment/holdings_analysis.html:61
msgid "Categories"
msgstr "分类"

#: app/main/routes.py:1128 app/templates/transactions/list.html:31
#: app/templates/transactions/list.html:41
msgid "Import CSV"
msgstr "导入CSV"

#: app/main/routes.py:1129
msgid "Import Screenshot"
msgstr "导入截图"

#: app/main/routes.py:1130
msgid "Export Data"
msgstr "导出数据"

#: app/main/routes.py:1182
msgid ""
"Joint accounts can only be Regular or Margin types. Tax-advantaged "
"accounts (TFSA, RRSP, RESP, FHSA) can only have single owners."
msgstr "共同账户只能是普通账户或保证金账户。税收优惠账户（TFSA、RRSP、RESP、FHSA）只能有单一所有者。"

#: app/main/routes.py:1188
msgid ""
"Accounts with multiple members can only be Regular or Margin types. Tax-"
"advantaged accounts can only have single owners."
msgstr "多成员账户只能是普通账户或保证金账户。税收优惠账户只能有单一所有者。"

#: app/main/routes.py:1202
msgid "Cannot change joint account to tax-advantaged type"
msgstr "无法将共同账户更改为税收优惠类型"

#: app/main/routes.py:1255
#, python-brace-format
msgid "Error updating account: {}"
msgstr ""

#: app/main/routes.py:1274
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Account \"{}\" has been deleted successfully"
msgstr "账户删除成功"

#: app/main/routes.py:1278
#, python-brace-format
msgid "Error deleting account: {}"
msgstr ""

#: app/main/routes.py:1334
msgid "Transaction"
msgstr ""

#: app/main/routes.py:1378 app/templates/base/investment_base.html:385
#: app/templates/stocks/categories.html:12
msgid "Manage Stock Category"
msgstr ""

#: app/main/routes.py:1385
msgid "Error loading stock categories: "
msgstr ""

#: app/main/routes.py:1397 app/main/routes.py:1433
msgid "Category name is required"
msgstr "分类名称是必需的"

#: app/main/routes.py:1402 app/main/routes.py:1441
msgid "Category name already exists"
msgstr ""

#: app/main/routes.py:1416
msgid "Category created successfully"
msgstr ""

#: app/main/routes.py:1452
msgid "Category updated successfully"
msgstr ""

#: app/main/routes.py:1472
#, python-format
msgid ""
"Cannot delete category with %(count)d stocks. Please reassign stocks "
"first."
msgstr ""

#: app/main/routes.py:1480
msgid "Category deleted successfully"
msgstr ""

#: app/main/routes.py:1501
#, fuzzy
msgid "Stock category updated successfully"
msgstr "账户更新成功"

#: app/main/routes.py:1522
#, fuzzy
msgid "Member added successfully"
msgstr "账户更新成功"

#: app/main/routes.py:1526 app/main/routes.py:1549
msgid "Member name cannot be empty"
msgstr ""

#: app/main/routes.py:1564
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Member \"{}\" has been deleted successfully"
msgstr "账户删除成功"

#: app/main/routes.py:1567
#, python-brace-format
msgid "Error deleting member: {}"
msgstr ""

#: app/main/routes.py:1610 app/templates/base/base.html:70
msgid "Annual Statistics"
msgstr "年报"

#: app/main/routes.py:1628 app/templates/base/base.html:73
msgid "Monthly Statistics"
msgstr "月报"

#: app/main/routes.py:1683 app/templates/base/base.html:79
msgid "Quarterly Statistics"
msgstr "季报"

#: app/main/routes.py:1699 app/templates/base/base.html:82
#: app/templates/investment/daily_stats.html:233
msgid "Daily Statistics"
msgstr "日报"

#: app/main/routes.py:1715 app/templates/base/base.html:76
#: app/templates/base/investment_base.html:422
#: app/templates/investment/performance_comparison.html:9
msgid "Performance Comparison"
msgstr "基准对比"

#: app/main/routes.py:1730 app/templates/base/investment_base.html:426
#: app/templates/investment/holdings_analysis.html:7
#, fuzzy
msgid "Holdings Analysis"
msgstr "投资组合分析"

#: app/main/routes.py:1949
#, fuzzy
msgid "Missing transaction id"
msgstr "交易"

#: app/main/routes.py:1954
#, fuzzy
msgid "Invalid transaction id"
msgstr "交易"

#: app/main/routes.py:1960
#, fuzzy
msgid "Transaction not found"
msgstr "交易"

#: app/main/routes.py:1965
#, fuzzy
msgid "Notes updated successfully"
msgstr "账户更新成功"

#: app/main/routes.py:2177
#, python-brace-format
msgid "No transactions found for stock {} in {}"
msgstr ""

#: app/main/routes.py:2179
#, python-brace-format
msgid "No transactions found for stock {}"
msgstr ""

#: app/main/routes.py:2478
msgid "No transactions found for this stock symbol"
msgstr ""

#: app/main/routes.py:2656
#, python-brace-format
msgid "Error loading stock details: {}"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:7 app/templates/accounts/list.html:88
#: app/templates/families/detail.html:131
#: app/templates/investment/dashboard.html:266
#: app/templates/main/dashboard.html:399
msgid "Add Account"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:18 app/templates/members/list.html:26
msgid "ID"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:19 app/templates/families/detail.html:22
#: app/templates/families/detail.html:44 app/templates/families/detail.html:76
#: app/templates/members/list.html:27 app/templates/stocks/categories.html:98
#: app/templates/stocks/list.html:22
msgid "Name"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:20 app/templates/families/detail.html:77
#: app/templates/imports/index.html:158
#: app/templates/investment/dashboard.html:288
#: app/templates/investment/stock_detail.html:132
#: app/templates/transactions/list.html:79
msgid "Type"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:21 app/templates/families/detail.html:115
#: app/templates/main/dashboard.html:260
msgid "Members"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:22 app/templates/families/detail.html:79
#: app/templates/investment/stock_detail.html:139
#: app/templates/members/list.html:29 app/templates/stocks/categories.html:40
#: app/templates/stocks/categories.html:103 app/templates/stocks/list.html:26
#: app/templates/transactions/list.html:88
#, fuzzy
msgid "Actions"
msgstr "交易"

#: app/templates/accounts/list.html:74 app/templates/families/detail.html:98
#, fuzzy
msgid "No accounts created yet"
msgstr "账户创建成功"

#: app/templates/accounts/list.html:75
msgid "Create your first account to get started"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:77 app/templates/families/detail.html:100
msgid "Create First Account"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:95 app/templates/accounts/list.html:178
#, fuzzy
msgid "Account Name"
msgstr "账户"

#: app/templates/accounts/list.html:101 app/templates/accounts/list.html:184
#, fuzzy
msgid "Account Type"
msgstr "无效的账户类型"

#: app/templates/accounts/list.html:103
#: app/templates/investment/stock_detail.html:871
#: app/templates/transactions/create.html:56
#: app/templates/transactions/list.html:407
msgid "Select Type"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:114
#, fuzzy
msgid "Account Owner"
msgstr "账户"

#: app/templates/accounts/list.html:116
msgid "Select Owner"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:126
#, fuzzy
msgid "Joint Account"
msgstr "账户"

#: app/templates/accounts/list.html:131
msgid "Select Members and Ownership Percentages"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:158
msgid "Create Account"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:171
#, fuzzy
msgid "Edit Account"
msgstr "账户"

#: app/templates/accounts/list.html:194
msgid "Member Ownership"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:202
#: app/templates/investment/overview.html:732
#: app/templates/members/list.html:150
msgid "Save Changes"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:310 app/templates/accounts/list.html:315
msgid "Error loading account data"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:331
msgid ""
"Tax-advantaged accounts cannot be joint accounts. Changing to this "
"account type will remove additional members. Continue?"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:342
msgid "Are you sure you want to delete account"
msgstr ""

#: app/templates/accounts/list.html:342 app/templates/members/list.html:176
msgid "This action cannot be undone."
msgstr ""

#: app/templates/base/base.html:6 app/templates/base/investment_base.html:6
msgid "Canadian Family Investment"
msgstr "加拿大家庭投资"

#: app/templates/base/base.html:23
msgid "Family Investment"
msgstr "家庭投资"

#: app/templates/base/base.html:44 app/templates/families/detail.html:68
#: app/templates/families/detail.html:120
#: app/templates/investment/dashboard.html:258
#: app/templates/investment/holdings_analysis.html:81
#: app/templates/main/dashboard.html:266
msgid "Accounts"
msgstr "账户"

#: app/templates/base/base.html:47
msgid "All Accounts"
msgstr "所有账户"

#: app/templates/base/base.html:56 app/templates/transactions/list.html:14
msgid "All Transactions"
msgstr ""

#: app/templates/base/base.html:62
msgid "Reports"
msgstr ""

#: app/templates/base/base.html:88 app/templates/stocks/list.html:5
msgid "Stocks & Categories"
msgstr "股票和分类"

#: app/templates/base/base.html:114 app/templates/settings/preferences.html:6
msgid "Preferences"
msgstr ""

#: app/templates/base/base.html:149
msgid "Canadian Family Investment Management System"
msgstr ""

#: app/templates/base/base.html:154 app/templates/settings/about.html:10
#: app/templates/settings/preferences.html:35
msgid "Version"
msgstr ""

#: app/templates/base/investment_base.html:302
#, fuzzy
msgid "Investment Manager"
msgstr "加拿大家庭投资管理"

#: app/templates/base/investment_base.html:303
#, fuzzy
msgid "Canadian Family Portfolio"
msgstr "加拿大家庭投资"

#: app/templates/base/investment_base.html:324
#, fuzzy
msgid "Family Structure"
msgstr "家庭投资"

#: app/templates/base/investment_base.html:332
#, fuzzy
msgid "All Members"
msgstr "所有家庭"

#: app/templates/base/investment_base.html:334
#: app/templates/base/investment_base.html:344
#: app/templates/investment/dashboard.html:11
#: app/templates/main/dashboard.html:147
msgid "accounts"
msgstr ""

#: app/templates/base/investment_base.html:364
msgid "No family members yet"
msgstr ""

#: app/templates/base/investment_base.html:366
#: app/templates/members/list.html:15 app/templates/members/list.html:126
msgid "Add Member"
msgstr ""

#: app/templates/base/investment_base.html:375
#, fuzzy
msgid "Management"
msgstr "管理家庭"

#: app/templates/base/investment_base.html:379
#: app/templates/main/dashboard.html:298
msgid "Manage Members"
msgstr "管理成员"

#: app/templates/base/investment_base.html:382
msgid "Manage Accounts"
msgstr "管理账户"

#: app/templates/base/investment_base.html:406
msgid "Annual Stats"
msgstr "年报"

#: app/templates/base/investment_base.html:410
msgid "Quarterly Stats"
msgstr "季报"

#: app/templates/base/investment_base.html:414
msgid "Monthly Stats"
msgstr "月报"

#: app/templates/base/investment_base.html:418
msgid "Daily Stats"
msgstr "日报"

#: app/templates/base/investment_base.html:571
#: app/templates/investment/performance_comparison.html:86
msgid "Loading data..."
msgstr "正在加载数据..."

#: app/templates/families/detail.html:20
#, fuzzy
msgid "Family Information"
msgstr "家庭投资"

#: app/templates/families/detail.html:25 app/templates/families/list.html:19
#: app/templates/members/list.html:28
msgid "Created"
msgstr ""

#: app/templates/families/detail.html:28
msgid "Last Updated"
msgstr ""

#: app/templates/families/detail.html:45
msgid "Email"
msgstr ""

#: app/templates/families/detail.html:46
msgid "Language"
msgstr ""

#: app/templates/families/detail.html:61
msgid "No members added yet"
msgstr "目前没有成员"

#: app/templates/families/detail.html:78 app/templates/imports/index.html:162
#: app/templates/imports/index.html:639
#: app/templates/investment/stock_detail.html:137
#: app/templates/investment/stock_detail.html:916
#: app/templates/stocks/categories.html:100 app/templates/stocks/list.html:24
#: app/templates/transactions/create.html:33
#: app/templates/transactions/list.html:84
#: app/templates/transactions/list.html:450
msgid "Currency"
msgstr ""

#: app/templates/families/detail.html:90 app/templates/families/list.html:23
#: app/templates/stocks/list.html:46
msgid "View"
msgstr ""

#: app/templates/families/detail.html:110
msgid "Quick Stats"
msgstr ""

#: app/templates/families/detail.html:128 app/templates/main/dashboard.html:384
msgid "Quick Actions"
msgstr ""

#: app/templates/families/detail.html:134
#: app/templates/investment/dashboard.html:255
#, fuzzy
msgid "View Transactions"
msgstr "交易"

#: app/templates/families/detail.html:137
#, fuzzy
msgid "Portfolio Report"
msgstr "投资组合分析"

#: app/templates/families/list.html:5
msgid "All Families"
msgstr "所有家庭"

#: app/templates/families/list.html:7 app/templates/main/dashboard.html:392
msgid "Add Family"
msgstr "添加家庭"

#: app/templates/families/list.html:38 app/templates/stocks/list.html:62
#: app/templates/transactions/list.html:147
msgid "Previous"
msgstr ""

#: app/templates/families/list.html:62 app/templates/stocks/list.html:86
#: app/templates/transactions/list.html:171
msgid "Next"
msgstr ""

#: app/templates/families/list.html:71
msgid "No families created yet"
msgstr ""

#: app/templates/families/list.html:72
msgid "Create your first family to get started"
msgstr ""

#: app/templates/families/list.html:74
msgid "Create First Family"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:9
msgid "Account pre-selected for import"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:20
#, fuzzy
msgid "CSV Import"
msgstr "CSV 导入/导出"

#: app/templates/imports/index.html:24
#, fuzzy
msgid "Import transaction data from CSV files"
msgstr "从交易应用截图导入交易数据"

#: app/templates/imports/index.html:26 app/templates/imports/index.html:293
msgid "Import CSV File"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:36
msgid "OCR Import"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:40
#, fuzzy
msgid "Import transaction data from statement images using OCR"
msgstr "从交易应用截图导入交易数据"

#: app/templates/imports/index.html:42
msgid "Upload Statement Image"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:44
msgid "Feature coming soon"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:56
msgid "Recent CSV Imports"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:64 app/templates/imports/index.html:104
msgid "Status"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:65
msgid "Records"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:74 app/templates/imports/index.html:114
msgid "Completed"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:76 app/templates/imports/index.html:116
#, fuzzy
msgid "Failed"
msgstr "家庭"

#: app/templates/imports/index.html:78 app/templates/imports/index.html:118
msgid "Processing"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:96
msgid "Recent OCR Tasks"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:105
#, fuzzy
msgid "Action"
msgstr "交易"

#: app/templates/imports/index.html:124
msgid "Review"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:146
msgid "CSV Import Guidelines"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:151
msgid "Smart Import Features:"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:153
msgid "Intelligent header matching - supports various broker formats!"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:155
msgid "Required Data (any column name):"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:157
msgid "trade_date, date, transaction_date, 日期..."
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:158
msgid "type, action, buy/sell, 类型..."
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:159
#: app/templates/investment/dashboard.html:289
#: app/templates/stocks/categories.html:97 app/templates/stocks/list.html:21
msgid "Symbol"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:159
msgid "symbol, ticker, stock, 股票代码..."
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:160
msgid "quantity, shares, qty, 数量..."
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:161
msgid "price, unit_price, 价格..."
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:162
msgid "currency, ccy, 货币..."
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:164
msgid "Optional Data:"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:166 app/templates/imports/index.html:640
#: app/templates/investment/stock_detail.html:135
#: app/templates/transactions/create.html:83
#: app/templates/transactions/create.html:192
#: app/templates/transactions/list.html:83
#, fuzzy
msgid "Amount"
msgstr "账户"

#: app/templates/imports/index.html:166
msgid "amount, total, 金额 (for cash transactions like deposits/dividends)"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:167
#: app/templates/investment/stock_detail.html:136
#: app/templates/transactions/list.html:85
msgid "Fee"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:167
msgid "fee, commission, 手续费"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:168
msgid "notes, description, 备注"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:172
msgid "Supported Formats:"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:174
msgid "Standard Format"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:184
msgid "Broker Format Example"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:194
msgid "Chinese Format Example"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:216
msgid "File Encoding Analysis"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:218 app/templates/imports/index.html:277
#: app/templates/imports/index.html:295 app/templates/imports/index.html:355
#: app/templates/investment/overview.html:662
#: app/templates/investment/stock_detail.html:825
#: app/templates/investment/stock_detail.html:854
#: app/templates/stocks/categories.html:170
#: app/templates/transactions/create.html:9
#: app/templates/transactions/list.html:390
msgid "Close"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:223
msgid ""
"We detected a potential encoding issue with your CSV file. Below is the "
"detailed analysis:"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:228
msgid "File Information"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:232
msgid "File Size:"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:236
msgid "Detected Encoding:"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:240
msgid "Confidence:"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:248
msgid "Raw Data Sample"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:252
msgid "First 100 bytes (as hex):"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:258
msgid "ASCII representation:"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:267
msgid "Solutions:"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:269
msgid ""
"Try opening your CSV file in Excel/Numbers and save it again as CSV "
"(UTF-8)"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:270
msgid "Check if your file was exported with the correct encoding from your broker"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:271
msgid "Contact support if this issue persists with multiple files"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:280
msgid "Copy Technical Info"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:300
#, fuzzy
msgid "Target Account"
msgstr "所有账户"

#: app/templates/imports/index.html:302
#: app/templates/investment/overview.html:673
#: app/templates/investment/stock_detail.html:890
#: app/templates/transactions/create.html:17
#: app/templates/transactions/list.html:426
#, fuzzy
msgid "Select Account"
msgstr "所有账户"

#: app/templates/imports/index.html:313
msgid "CSV File"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:315
msgid "Please upload a CSV file with transaction data"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:319
msgid "Use Saved Format (optional)"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:321
msgid "-- Select a saved format or create new --"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:324
msgid "Choose a previously saved format or create a new one"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:328
msgid "Format Name"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:330
msgid "e.g., TD Ameritrade, Interactive Brokers..."
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:331
msgid "Give this format a name to remember it for future imports"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:339
msgid "Preview & Map Columns"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:353
#, fuzzy
msgid "Map CSV Columns"
msgstr "账户"

#: app/templates/imports/index.html:360
msgid ""
"Please map your CSV columns to the required fields. The system will "
"remember this mapping for future imports."
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:380
msgid "Perfect! All column mappings have been automatically configured."
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:381
msgid ""
"You can click \"Import Data\" directly, or review and adjust the mappings"
" below if needed."
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:389
msgid "Required Field"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:390
msgid "Your CSV Column"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:391 app/templates/imports/index.html:717
msgid "Required"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:401
msgid "CSV Preview (first 10 rows)"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:415
msgid "Back"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:487
msgid "Analyzing..."
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:504
msgid "Error analyzing CSV: "
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:504 app/templates/imports/index.html:856
#: app/templates/investment/overview.html:917
#: app/templates/investment/overview.html:1019
#: app/templates/investment/stock_detail.html:645
#: app/templates/investment/stock_detail.html:668
#: app/templates/investment/stock_detail.html:731
#: app/templates/stocks/categories.html:246
#: app/templates/stocks/categories.html:289
#: app/templates/stocks/categories.html:337
#: app/templates/stocks/categories.html:397
#: app/templates/transactions/list.html:209
#: app/templates/transactions/list.html:232
#: app/templates/transactions/list.html:255
#: app/templates/transactions/list.html:318
msgid "Unknown error"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:512
msgid "Error analyzing CSV. Please try again."
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:635
#: app/templates/investment/stock_detail.html:869
#: app/templates/transactions/create.html:54
#: app/templates/transactions/list.html:405
#, fuzzy
msgid "Transaction Type"
msgstr "交易"

#: app/templates/imports/index.html:636
#: app/templates/investment/overview.html:311
#: app/templates/investment/stock_detail.html:882
#: app/templates/transactions/create.html:24
#: app/templates/transactions/list.html:418
msgid "Stock Symbol"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:641
msgid "Fee/Commission"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:689
msgid "-- Please select --"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:689
msgid "-- Not used --"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:703
msgid "Auto-matched mapping"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:718
msgid "Optional"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:822
msgid "Importing..."
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:835
msgid "Import completed!"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:835
msgid "Created: "
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:835
#, fuzzy
msgid "Failed: "
msgstr "家庭"

#: app/templates/imports/index.html:839
msgid "Skipped (duplicates): "
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:844
msgid "Stock symbols corrected: "
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:856
msgid "Error importing CSV: "
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:861
msgid "Error importing CSV. Please try again."
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:918
msgid "No encoding information available"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:942
msgid "Copied!"
msgstr ""

#: app/templates/imports/index.html:951
msgid "Failed to copy to clipboard"
msgstr ""

#: app/templates/investment/annual_stats.html:7
msgid "Annual Analysis"
msgstr ""

#: app/templates/investment/annual_stats.html:9
#, fuzzy
msgid "Comprehensive annual investment performance analysis"
msgstr "面向加拿大家庭的全面投资跟踪"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:16
msgid "Annual Data Analysis"
msgstr ""

#: app/templates/investment/annual_stats.html:19
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:35
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:35
msgid "Currency Details"
msgstr "显示货币明细"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:27
#: app/templates/investment/annual_stats.html:271
#: app/templates/investment/annual_stats.html:360
msgid "Year"
msgstr ""

#: app/templates/investment/annual_stats.html:28
#: app/templates/investment/annual_stats.html:249
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:44
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:214
#: app/templates/investment/overview.html:190
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:44
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:219
#: app/templates/main/dashboard.html:19
msgid "Total Assets"
msgstr "总资产"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:29
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:45
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:45
msgid "Realized Gain/Loss"
msgstr "实现盈亏"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:30
msgid "Div+Int"
msgstr "分红+利息"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:31
msgid "Deposits"
msgstr "存入"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:32
msgid "Withdrawals"
msgstr "取出"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:33
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:46
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:46
msgid "Unrealized Gain/Loss"
msgstr "浮动盈亏"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:34
msgid "Return Rate"
msgstr "收益率"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:35
#: app/templates/investment/overview.html:620
msgid "Annual exchange rates"
msgstr "美元/加币年度汇率"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:43
#: app/templates/investment/annual_stats.html:397
#: app/templates/investment/dashboard.html:292
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:60
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:299
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:60
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:304
msgid "Total"
msgstr "总计"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:65
msgid "Annual Total Assets"
msgstr "年度总资产"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:79
msgid "Annual Returns Breakdown"
msgstr "年度回报明细"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:94
msgid "Loading annual analysis data..."
msgstr "正在加载年度分析数据..."

#: app/templates/investment/annual_stats.html:278
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:262
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:267
msgid "Total Assets ($)"
msgstr "总资产"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:324
#: app/templates/investment/dashboard.html:218
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:186
#: app/templates/investment/overview.html:318
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:191
msgid "Realized Gains"
msgstr "实现盈亏"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:331
#: app/templates/investment/dashboard.html:230
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:195
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:200
msgid "Unrealized Gains"
msgstr "浮动盈亏"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:338
#: app/templates/investment/annual_stats.html:382
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:204
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:279
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:209
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:284
msgid "Dividends & Interest"
msgstr "分红&利息"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:367
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:248
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:253
msgid "Returns ($)"
msgstr "回报率"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:387
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:284
#: app/templates/investment/overview.html:319
#: app/templates/investment/overview.html:474
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:289
msgid "Dividends"
msgstr "分红"

#: app/templates/investment/annual_stats.html:388
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:285
#: app/templates/investment/overview.html:320
#: app/templates/investment/overview.html:475
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:290
#: app/templates/investment/stock_detail.html:159
#: app/templates/transactions/create.html:65
msgid "Interest"
msgstr "利息"

#: app/templates/investment/daily_stats.html:235
msgid "Monthly calendar view with daily floating P&L indicators"
msgstr ""

#: app/templates/investment/daily_stats.html:247
msgid "Month Start"
msgstr "月初"

#: app/templates/investment/daily_stats.html:267
msgid "Month End"
msgstr "月末"

#: app/templates/investment/daily_stats.html:287
msgid "Total Change"
msgstr "总变化"

#: app/templates/investment/daily_stats.html:307
#, python-format
msgid "Return %%"
msgstr "回报率"

#: app/templates/investment/daily_stats.html:333
msgid "Trading Day"
msgstr "交易日"

#: app/templates/investment/daily_stats.html:337
#, fuzzy
msgid "Has Transactions"
msgstr "交易"

#: app/templates/investment/daily_stats.html:341
msgid "Positive P&L"
msgstr "收益"

#: app/templates/investment/daily_stats.html:345
msgid "Negative P&L"
msgstr "亏损"

#: app/templates/investment/daily_stats.html:354
msgid "Daily P&L"
msgstr "日盈亏"

#: app/templates/investment/daily_stats.html:647
#: app/templates/investment/overview.html:315
msgid "Daily Change"
msgstr "日变化"

#: app/templates/investment/dashboard.html:10
msgid "Current Filter"
msgstr ""

#: app/templates/investment/dashboard.html:14
msgid "Clear Filter"
msgstr ""

#: app/templates/investment/dashboard.html:28
#, fuzzy
msgid "Total Portfolio Value"
msgstr "投资组合分析"

#: app/templates/investment/dashboard.html:51
msgid "Total Gain/Loss"
msgstr "总收益/损失"

#: app/templates/investment/dashboard.html:76
#: app/templates/investment/overview.html:612
#, fuzzy
msgid "Active Accounts"
msgstr "所有账户"

#: app/templates/investment/dashboard.html:82
msgid "holdings"
msgstr "持仓"

#: app/templates/investment/dashboard.html:99
#: app/templates/investment/dashboard.html:278
#: app/templates/main/dashboard.html:313
msgid "Recent Transactions"
msgstr ""

#: app/templates/investment/dashboard.html:105
msgid "dividends"
msgstr ""

#: app/templates/investment/dashboard.html:124
#: app/templates/investment/dashboard.html:178
#: app/templates/investment/overview.html:301
#: app/templates/main/dashboard.html:185
msgid "Current Holdings"
msgstr "当前持仓"

#: app/templates/investment/dashboard.html:131
#: app/templates/investment/overview.html:467
#: app/templates/main/dashboard.html:194
#: app/templates/transactions/list.html:80
msgid "Stock"
msgstr "股票"

#: app/templates/investment/dashboard.html:132
#: app/templates/investment/overview.html:312
#: app/templates/main/dashboard.html:196
msgid "Shares"
msgstr "数量"

#: app/templates/investment/dashboard.html:133
#: app/templates/investment/overview.html:313
#: app/templates/main/dashboard.html:197
msgid "Avg Cost"
msgstr "平均成本"

#: app/templates/investment/dashboard.html:134
#: app/templates/investment/overview.html:316
#: app/templates/main/dashboard.html:198
msgid "Market Value"
msgstr "市值"

#: app/templates/investment/dashboard.html:135
#: app/templates/main/dashboard.html:199
msgid "Gain/Loss"
msgstr "收益/损失"

#: app/templates/investment/dashboard.html:182
#: app/templates/investment/overview.html:438
msgid "No holdings found"
msgstr "未发现持有股票"

#: app/templates/investment/dashboard.html:183
msgid "Add some transactions to see your portfolio"
msgstr "请添加交易记录"

#: app/templates/investment/dashboard.html:193
#, fuzzy
msgid "Portfolio Summary"
msgstr "投资组合分析"

#: app/templates/investment/dashboard.html:200
msgid "Current Exchange Rate"
msgstr "当前汇率"

#: app/templates/investment/dashboard.html:211
msgid "Updated"
msgstr ""

#: app/templates/investment/dashboard.html:242
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:48
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:48
#: app/templates/main/dashboard.html:98
msgid "Total Dividends"
msgstr "总分红"

#: app/templates/investment/dashboard.html:264
msgid "No portfolio data available"
msgstr "没有数据"

#: app/templates/investment/dashboard.html:287
#: app/templates/investment/stock_detail.html:131
#: app/templates/investment/stock_detail.html:888
#: app/templates/main/dashboard.html:195
#: app/templates/transactions/create.html:15
#: app/templates/transactions/list.html:86
#: app/templates/transactions/list.html:424
#, fuzzy
msgid "Account"
msgstr "账户"

#: app/templates/investment/dashboard.html:316
#: app/templates/main/dashboard.html:366
msgid "View All Transactions"
msgstr "查看所有交易记录"

#: app/templates/investment/dashboard.html:322
#: app/templates/main/dashboard.html:355
#: app/templates/transactions/list.html:186
msgid "No transactions recorded yet"
msgstr "目前还没有交易记录"

#: app/templates/investment/dashboard.html:324
#: app/templates/main/dashboard.html:357 app/templates/main/dashboard.html:369
#: app/templates/transactions/list.html:27
msgid "Add Transaction"
msgstr "添加交易记录"

#: app/templates/investment/holdings_analysis.html:9
msgid "Current portfolio distribution analysis with four different perspectives"
msgstr ""

#: app/templates/investment/holdings_analysis.html:41
msgid "Unique Stocks"
msgstr ""

#: app/templates/investment/holdings_analysis.html:102
msgid "Holdings by Stock"
msgstr "按照股票分布"

#: app/templates/investment/holdings_analysis.html:116
msgid "Holdings by Category"
msgstr "按照类别分布"

#: app/templates/investment/holdings_analysis.html:132
msgid "Holdings by Currency"
msgstr "按照货币分布"

#: app/templates/investment/holdings_analysis.html:146
#, fuzzy
msgid "Holdings by Account"
msgstr "加拿大账户"

#: app/templates/investment/holdings_analysis.html:572
msgid "No holdings data available"
msgstr ""

#: app/templates/investment/monthly_stats.html:7
#, fuzzy
msgid "Monthly Analysis"
msgstr "月度报表"

#: app/templates/investment/monthly_stats.html:9
#, fuzzy
msgid "Comprehensive monthly investment performance analysis"
msgstr "面向加拿大家庭的全面投资跟踪"

#: app/templates/investment/monthly_stats.html:18
msgid "Monthly Assets & Returns"
msgstr "月度资产&回报"

#: app/templates/investment/monthly_stats.html:32
msgid "Monthly Data Analysis"
msgstr "月度数据分析"

#: app/templates/investment/monthly_stats.html:43
#: app/templates/investment/monthly_stats.html:240
msgid "Month"
msgstr ""

#: app/templates/investment/monthly_stats.html:47
#: app/templates/investment/overview.html:321
#: app/templates/investment/overview.html:476
#: app/templates/investment/performance_comparison.html:288
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:47
msgid "Return Percent"
msgstr "回报率"

#: app/templates/investment/monthly_stats.html:49
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:49
msgid "Total Interest"
msgstr "总利息"

#: app/templates/investment/monthly_stats.html:51
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:51
msgid "Buy Amount"
msgstr "买入总额"

#: app/templates/investment/monthly_stats.html:52
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:52
#, fuzzy
msgid "Sell Amount"
msgstr "卖出总额"

#: app/templates/investment/monthly_stats.html:81
msgid "Loading monthly analysis data..."
msgstr "正在加载月度分析数据。。。"

#: app/templates/investment/overview.html:175
msgid "Portfolio Overview"
msgstr "投资组合概览"

#: app/templates/investment/overview.html:176
msgid "Summary of investment portfolio for"
msgstr "投资组合摘要："

#: app/templates/investment/overview.html:206
#: app/templates/main/dashboard.html:37
msgid "Total Return"
msgstr "总收益"

#: app/templates/investment/overview.html:265
msgid "Div+Int"
msgstr "分红+利息"

#: app/templates/investment/overview.html:281
msgid "Cash Balance"
msgstr "现金"

#: app/templates/investment/overview.html:303
#: app/templates/investment/overview.html:458
msgid "stocks"
msgstr "股票"

#: app/templates/investment/overview.html:314
#: app/templates/stocks/categories.html:101
msgid "Current Price"
msgstr "当前价格"

#: app/templates/investment/overview.html:317
msgid "Unrealized P&L"
msgstr "浮动盈亏"

#: app/templates/investment/overview.html:439
msgid "Start investing to see your portfolio here"
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:455
msgid "Cleared Holdings"
msgstr "已清仓股票"

#: app/templates/investment/overview.html:456
msgid "Previously Owned Stocks"
msgstr "操作过的股票"

#: app/templates/investment/overview.html:468
msgid "Company"
msgstr "公司"

#: app/templates/investment/overview.html:469
msgid "Bought Shares"
msgstr "购买数量"

#: app/templates/investment/overview.html:470
msgid "Sold Shares"
msgstr "卖出数量"

#: app/templates/investment/overview.html:471
#, fuzzy
msgid "Total Invested"
msgstr "家庭投资"

#: app/templates/investment/overview.html:472
msgid "Total Received"
msgstr "共收到"

#: app/templates/investment/overview.html:586
msgid "No cleared holdings found"
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:587
msgid "Stocks you have completely sold will appear here"
msgstr "已清仓股票会显示在这里"

#: app/templates/investment/overview.html:605
msgid "Portfolio Statistics & Financial Summary"
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:616
#, fuzzy
msgid "Total Transactions"
msgstr "交易"

#: app/templates/investment/overview.html:624
msgid "CAD/USD Rate"
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:631
msgid "Total Deposits"
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:636
msgid "Total Withdrawals"
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:644
msgid "Exchange rates updated"
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:660
msgid "Cash Adjustment"
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:667
msgid "Select an account to adjust its cash balance."
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:676
#: app/templates/investment/overview.html:928
msgid "Please select an account..."
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:685
msgid "Cash Balance Adjustment"
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:692
#, fuzzy
msgid "CAD Amount"
msgstr "加拿大账户"

#: app/templates/investment/overview.html:709
msgid "USD Amount"
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:757
msgid "Search stocks..."
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:763
msgid "holdings displayed"
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:823
msgid "Search cleared stocks..."
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:829
msgid "cleared holdings displayed"
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:917
msgid "Error loading accounts data: "
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:922
msgid "Error loading accounts data. Please try again."
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:959
msgid "Cash Balance for"
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:982
msgid "Please select an account first."
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:1006
#, fuzzy
msgid "Cash balance updated successfully!"
msgstr "账户更新成功"

#: app/templates/investment/overview.html:1019
msgid "Error updating cash balance: "
msgstr ""

#: app/templates/investment/overview.html:1024
msgid "Error updating cash balance. Please try again."
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:11
msgid "Contrast portfolio returns with S&P 500 and Nasdaq over different horizons"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:15
msgid "1M"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:16
msgid "3M"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:17
msgid "6M"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:18
msgid "YTD"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:19
msgid "1Y"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:20
msgid "2Y"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:21
msgid "5Y"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:22
msgid "All"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:25
#: app/templates/investment/performance_comparison.html:132
msgid "MWR"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:26
#: app/templates/investment/performance_comparison.html:132
msgid "TWR"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:35
#: app/templates/investment/performance_comparison.html:123
msgid "Portfolio vs Index Performance (1M)"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:44
#, fuzzy
msgid "Portfolio Return"
msgstr "投资组合分析"

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:47
msgid "Change"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:53
#: app/templates/investment/performance_comparison.html:237
msgid "S&P 500 (SPX)"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:59
msgid "Nasdaq Composite (IXIC)"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:65
#, python-format
msgid ""
"All lines are normalized to 0%% on the first day to highlight relative "
"performance. Index values are based on closing prices in USD; portfolio "
"values use daily snapshots."
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:74
msgid "Loading performance comparison data..."
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:124
msgid "Portfolio vs Index Performance (3M)"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:125
msgid "Portfolio vs Index Performance (6M)"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:126
msgid "Portfolio vs Index Performance (YTD)"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:127
msgid "Portfolio vs Index Performance (1Y)"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:128
msgid "Portfolio vs Index Performance (2Y)"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:129
msgid "Portfolio vs Index Performance (5Y)"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:130
msgid "Portfolio vs Index Performance (All)"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:172
msgid "Failed to load performance comparison data"
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:212
msgid "No performance data available for the selected period."
msgstr ""

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:227
#, fuzzy
msgid "Portfolio"
msgstr "投资组合分析"

#: app/templates/investment/performance_comparison.html:247
msgid "Nasdaq (IXIC)"
msgstr ""

#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:7
msgid "Quarterly Analysis"
msgstr ""

#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:9
#, fuzzy
msgid "Comprehensive quarterly investment performance analysis"
msgstr "面向加拿大家庭的全面投资跟踪"

#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:18
msgid "Quarterly Assets & Returns"
msgstr ""

#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:32
msgid "Quarterly Data Analysis"
msgstr ""

#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:43
#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:245
msgid "Quarter"
msgstr ""

#: app/templates/investment/quarterly_stats.html:81
msgid "Loading quarterly analysis data..."
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:84
msgid "Show All"
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:100
msgid "Stock Price & Holdings Analysis"
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:102
msgid "Price (line) & Quantity (bars)"
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:119
#, fuzzy
msgid "Transaction History"
msgstr "交易"

#: app/templates/investment/stock_detail.html:122
#, fuzzy
msgid "transactions"
msgstr "交易"

#: app/templates/investment/stock_detail.html:157
#: app/templates/transactions/create.html:64
msgid "Dividend"
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:208
#: app/templates/investment/stock_detail.html:823
msgid "Edit Notes"
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:645
#: app/templates/transactions/list.html:232
msgid "Error loading transaction: "
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:650
#: app/templates/transactions/list.html:237
msgid "Error loading transaction. Please try again."
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:655
#: app/templates/transactions/list.html:242
msgid ""
"Are you sure you want to delete this transaction? This action cannot be "
"undone."
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:668
#: app/templates/transactions/list.html:255
msgid "Error deleting transaction: "
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:673
#: app/templates/transactions/list.html:260
msgid "Error deleting transaction. Please try again."
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:715
#: app/templates/transactions/list.html:302
msgid "Updating..."
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:731
#: app/templates/transactions/list.html:318
msgid "Error updating transaction: "
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:736
#: app/templates/transactions/list.html:323
msgid "Error updating transaction. Please try again."
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:771
msgid "Transaction modal not available. Please check the page setup."
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:804
#: app/templates/investment/stock_detail.html:809
msgid "Failed to update notes"
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:832
msgid "Enter notes..."
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:838
msgid "Save Notes"
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:852
#: app/templates/transactions/list.html:388
#, fuzzy
msgid "Edit Transaction"
msgstr "交易"

#: app/templates/investment/stock_detail.html:863
#: app/templates/transactions/list.html:399
msgid "Trade Date"
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:910
#: app/templates/transactions/create.html:88
#: app/templates/transactions/create.html:332
#: app/templates/transactions/create.html:420
#: app/templates/transactions/create.html:509
#: app/templates/transactions/list.html:444
msgid "Price per Share"
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:918
#: app/templates/transactions/create.html:35
#: app/templates/transactions/list.html:452
msgid "Select Currency"
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:929
#: app/templates/transactions/create.html:93
#: app/templates/transactions/create.html:157
#: app/templates/transactions/create.html:193
#: app/templates/transactions/list.html:463
#, fuzzy
msgid "Transaction Fee"
msgstr "交易费用"

#: app/templates/investment/stock_detail.html:937
#: app/templates/transactions/list.html:471
msgid "Optional notes..."
msgstr ""

#: app/templates/investment/stock_detail.html:945
#: app/templates/transactions/list.html:479
#, fuzzy
msgid "Update Transaction"
msgstr "交易"

#: app/templates/main/dashboard.html:6
msgid "Investment Dashboard"
msgstr ""

#: app/templates/main/dashboard.html:7
msgid "Overview of your family investment portfolio"
msgstr ""

#: app/templates/main/dashboard.html:114
msgid "CAD to USD"
msgstr ""

#: app/templates/main/dashboard.html:130
msgid "Holdings"
msgstr ""

#: app/templates/main/dashboard.html:131
msgid "stocks tracked"
msgstr ""

#: app/templates/main/dashboard.html:164
msgid "Pending Tasks"
msgstr ""

#: app/templates/main/dashboard.html:166
msgid "CSV import tasks pending"
msgstr ""

#: app/templates/main/dashboard.html:169
msgid "OCR tasks awaiting review"
msgstr ""

#: app/templates/main/dashboard.html:171
msgid "Review now"
msgstr ""

#: app/templates/main/dashboard.html:301
#, fuzzy
msgid "View Accounts"
msgstr "账户"

#: app/templates/main/dashboard.html:344
msgid "shares"
msgstr ""

#: app/templates/main/dashboard.html:406
msgid "Record Transaction"
msgstr ""

#: app/templates/main/dashboard.html:427
msgid "Manage Stocks"
msgstr ""

#: app/templates/main/index.html:7 app/templates/settings/about.html:8
msgid "Canadian Family Investment Management"
msgstr "加拿大家庭投资管理"

#: app/templates/main/index.html:8 app/templates/settings/about.html:9
msgid "Comprehensive investment tracking for Canadian families"
msgstr "面向加拿大家庭的全面投资跟踪"

#: app/templates/main/index.html:16 app/templates/settings/about.html:18
msgid "Multi-Member Families"
msgstr "多成员家庭"

#: app/templates/main/index.html:17 app/templates/settings/about.html:20
msgid "Track investments for all family members with joint account support"
msgstr "为所有家庭成员追踪投资，支持联合账户"

#: app/templates/main/index.html:25 app/templates/settings/about.html:29
msgid "Canadian Accounts"
msgstr "加拿大账户"

#: app/templates/main/index.html:26 app/templates/settings/about.html:31
msgid "TFSA, RRSP, RESP, FHSA and other tax-advantaged accounts"
msgstr "TFSA、RRSP、RESP、FHSA 及其他税收优惠账户"

#: app/templates/main/index.html:34 app/templates/settings/about.html:40
msgid "Portfolio Analytics"
msgstr "投资组合分析"

#: app/templates/main/index.html:35 app/templates/settings/about.html:42
msgid "Comprehensive reports and risk analysis for your investments"
msgstr "为您的投资提供全面的报告和风险分析"

#: app/templates/main/index.html:43
msgid "View Dashboard"
msgstr "查看仪表盘"

#: app/templates/main/index.html:46
msgid "Manage Families"
msgstr "管理家庭"

#: app/templates/main/index.html:54
msgid "Key Features"
msgstr "主要特性"

#: app/templates/main/index.html:60
msgid "Multi-Currency Support"
msgstr "多货币支持"

#: app/templates/main/index.html:61
msgid "Track CAD and USD investments with automatic currency conversion"
msgstr "追踪加元和美元投资，自动货币转换"

#: app/templates/main/index.html:69
msgid "CSV Import/Export"
msgstr "CSV 导入/导出"

#: app/templates/main/index.html:70
msgid "Support for major Canadian brokers including Questrade, TD, and more"
msgstr "支持主要的加拿大经纪商，包括 Questrade、TD 等"

#: app/templates/main/index.html:78
msgid "OCR Screenshot Recognition"
msgstr "OCR 截图识别"

#: app/templates/main/index.html:79
msgid "Import transaction data from trading app screenshots"
msgstr "从交易应用截图导入交易数据"

#: app/templates/main/index.html:87 app/templates/settings/about.html:51
msgid "Multilingual Interface"
msgstr "多语言界面"

#: app/templates/main/index.html:88 app/templates/settings/about.html:53
msgid "Available in English and Simplified Chinese"
msgstr "提供英语和简体中文"

#: app/templates/members/list.html:8 app/templates/members/list.html:91
#, fuzzy
msgid "Edit Family Name"
msgstr "加拿大家庭投资"

#: app/templates/members/list.html:12
#, fuzzy
msgid "Manage your family members"
msgstr "管理家庭"

#: app/templates/members/list.html:62
msgid "No family members added yet"
msgstr ""

#: app/templates/members/list.html:63
msgid "Add your first family member to get started with tracking investments"
msgstr ""

#: app/templates/members/list.html:65
msgid "Add First Member"
msgstr ""

#: app/templates/members/list.html:75
msgid "About Family Members"
msgstr ""

#: app/templates/members/list.html:78
msgid ""
"Family members can have individual investment accounts while being part "
"of the same family unit. This allows you to track separate TFSA, RRSP, "
"and other account limits while maintaining a consolidated family view of "
"your investments."
msgstr ""

#: app/templates/members/list.html:96
#, fuzzy
msgid "Family Name"
msgstr "家庭投资"

#: app/templates/members/list.html:115
#, fuzzy
msgid "Add Family Member"
msgstr "添加家庭"

#: app/templates/members/list.html:120 app/templates/members/list.html:144
#, fuzzy
msgid "Member Name"
msgstr "多成员家庭"

#: app/templates/members/list.html:139
msgid "Edit Family Member"
msgstr ""

#: app/templates/members/list.html:176
msgid "Are you sure you want to delete member"
msgstr ""

#: app/templates/settings/about.html:61
#: app/templates/settings/preferences.html:24
msgid "System Information"
msgstr ""

#: app/templates/settings/about.html:63
#: app/templates/settings/preferences.html:26
msgid "Current Language"
msgstr ""

#: app/templates/settings/preferences.html:10
msgid "Language Settings"
msgstr ""

#: app/templates/settings/preferences.html:11
msgid "Choose your preferred language for the interface"
msgstr ""

#: app/templates/settings/preferences.html:38
msgid "System Status"
msgstr ""

#: app/templates/settings/preferences.html:40
msgid "Running"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:14
msgid "Organize your stocks by categories for better analysis"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:18
#: app/templates/stocks/categories.html:169
#: app/templates/stocks/categories.html:207
msgid "Add Category"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:27
msgid "Stock Categories"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:36
#: app/templates/stocks/categories.html:102 app/templates/stocks/list.html:25
msgid "Category"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:37
#: app/templates/stocks/categories.html:182
msgid "English Name"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:38
#: app/templates/stocks/categories.html:187
msgid "Description"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:39
#, fuzzy
msgid "Stock Count"
msgstr "账户"

#: app/templates/stocks/categories.html:78
msgid "No categories created yet"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:88
msgid "Stocks"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:99 app/templates/stocks/list.html:23
msgid "Exchange"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:128
msgid "No Category"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:157
msgid "No stocks found"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:177
#, fuzzy
msgid "Category Name"
msgstr "分类名称是必需的"

#: app/templates/stocks/categories.html:217
msgid "Edit Category"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:218
msgid "Update"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:229
msgid "Cannot delete category with stocks. Please reassign stocks first."
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:233
msgid "Are you sure you want to delete the category"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:246
#: app/templates/stocks/categories.html:289
#: app/templates/stocks/categories.html:337
#: app/templates/stocks/categories.html:397
msgid "Error: "
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:251
msgid "Error deleting category. Please try again."
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:257
msgid "Auto categorize functionality is under development"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:276
msgid "Are you sure you want to delete stock"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:276
msgid "This will remove the stock from cache but not affect transaction records."
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:294
msgid "Error deleting stock. Please try again."
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:344
msgid "Error updating category. Please try again."
msgstr ""

#: app/templates/stocks/categories.html:402
msgid "Error saving category. Please try again."
msgstr ""

#: app/templates/stocks/list.html:8
msgid "Add Stock"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/list.html:11
#, fuzzy
msgid "Manage Categories"
msgstr "管理家庭"

#: app/templates/stocks/list.html:40
msgid "Uncategorized"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/list.html:95
msgid "No stocks added yet"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/list.html:96
msgid "Add your first stock to get started"
msgstr ""

#: app/templates/stocks/list.html:98
msgid "Add First Stock"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:7
#, fuzzy
msgid "Add New Transaction"
msgstr "交易"

#: app/templates/transactions/create.html:26
msgid "e.g. AAPL, SHOP.TO"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:27
msgid "System will auto-lookup stock information"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:41
msgid "Stock Information"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:43
#: app/templates/transactions/create.html:216
msgid "Enter symbol and currency to lookup"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:57
#, fuzzy
msgid "Stock Transactions"
msgstr "交易"

#: app/templates/transactions/create.html:61
#, fuzzy
msgid "Cash Transactions"
msgstr "交易"

#: app/templates/transactions/create.html:62
msgid "Deposit"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:63
msgid "Withdrawal"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:70
#, fuzzy
msgid "Transaction Date"
msgstr "交易"

#: app/templates/transactions/create.html:85
msgid "Enter amount"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:103
msgid "Optional transaction notes..."
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:108
#, fuzzy
msgid "Transaction Summary"
msgstr "交易"

#: app/templates/transactions/create.html:110
#: app/templates/transactions/create.html:203
#: app/templates/transactions/create.html:520
msgid "Fill in the form to see transaction summary"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:156
#, fuzzy
msgid "Total Amount"
msgstr "所有账户"

#: app/templates/transactions/create.html:158
#: app/templates/transactions/create.html:194
msgid "Net Amount"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:160
msgid "Total Cost"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:160
#, fuzzy
msgid "Total Proceeds"
msgstr "未提供数据"

#: app/templates/transactions/create.html:171
#: app/templates/transactions/create.html:397
msgid "Deposit Amount"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:175
#: app/templates/transactions/create.html:400
msgid "Withdrawal Amount"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:179
#: app/templates/transactions/create.html:366
msgid "Dividend Amount"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:183
#: app/templates/transactions/create.html:369
msgid "Interest Amount"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:187
#, fuzzy
msgid "Transaction Amount"
msgstr "交易"

#: app/templates/transactions/create.html:220
msgid "Looking up stock information..."
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:250
#: app/templates/transactions/create.html:263
msgid "New Stock"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:251
#: app/templates/transactions/create.html:264
msgid "Will be created with"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:362
msgid "Shares (optional)"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:363
msgid "Per Share (optional)"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:367
msgid "Total dividend received"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:370
msgid "Total interest received"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:398
msgid "Amount to deposit"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:401
msgid "Amount to withdraw"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:532
msgid "Creating..."
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:551
#, fuzzy
msgid "Transaction created successfully!"
msgstr "账户创建成功"

#: app/templates/transactions/create.html:556
msgid "An error occurred while creating the transaction"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/create.html:566
msgid "Network error occurred. Please try again."
msgstr ""

#: app/templates/transactions/list.html:34
#: app/templates/transactions/list.html:44
msgid "Export CSV"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/list.html:37
#, fuzzy
msgid "Delete Account Transactions"
msgstr "无法删除有现有交易的账户"

#: app/templates/transactions/list.html:183
msgid "No transactions found for stock symbol"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/list.html:184
msgid "Try adjusting your filter criteria"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/list.html:187
msgid "Add your first transaction to get started"
msgstr ""

#: app/templates/transactions/list.html:196
msgid ""
"Are you sure you want to delete all transactions for this account? This "
"action cannot be undone."
msgstr ""

#: app/templates/transactions/list.html:209
#, fuzzy
msgid "Error deleting transactions: "
msgstr "无法删除有现有交易的账户"

#: app/templates/transactions/list.html:214
msgid "Error deleting transactions. Please try again."
msgstr ""

#~ msgid "Cannot delete category with associated stocks"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Cannot delete category with subcategories"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Categories data required"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Categories must be a list"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Basic Investment Categories"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Sector-Based Categories"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Template name required"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Template not found"
#~ msgstr ""

#~ msgid "No price data available"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Stock already exists"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Stock created successfully"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Invalid category"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Category ID is required"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Category not found"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Category added successfully"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Category removed successfully"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Stock symbols required"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Category ID required for add action"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Invalid transaction type"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Quantity and price must be positive"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Invalid numeric values"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Invalid member"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Insufficient shares to sell"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Quantity must be positive"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Invalid quantity"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Price must be positive"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Invalid price"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Invalid transaction fee"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Transaction updated successfully"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Transaction deleted successfully"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Transaction IDs required"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Invalid transaction IDs format"
#~ msgstr ""

#~ msgid "No transactions found"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Transactions deleted successfully"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Home"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Stocks Tracked"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Recent Families"
#~ msgstr ""

#~ msgid "members"
#~ msgstr ""

#~ msgid "View All Families"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Add New Family"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Record First Transaction"
#~ msgstr ""

